世衛突然放棄「瑞士芝士論」！稱封關會導致患者為旅行非法越境，加速傳播！

不封關：80萬人流動
封關：8個人非法越境
香港黑警可調防邊境口岸人數：30000

瑞士芝士好多窿：
封關有個細窿
唔封關大大個窿

（中央社日內瓦31日綜合外電報導）世界衛生組織（WHO）今天警告，藉由關閉邊界來阻止2019新型冠狀病毒（2019－nCoV，武漢肺炎）擴散，不僅可能不具效果，還可能加速病毒散播。

世衛組織發言人林德梅耶（Christian Lindmeier）在瑞士日內瓦告訴記者，若關閉正式邊界口岸，可能會「失去對人員流動的掌握，再也無法監控（人員移動）」。

世衛昨天雖宣布武漢肺炎疫情為「國際關注公共衛生緊急事件」（Public Health Emergency of International Concern, PHEIC），但不建議對國際貿易或旅行實施任何限制，同時敦促已採取類似措施的多個國家重新考慮。

然而疫情至今已導致中國境內213人死亡、將近1萬人確診，並擴散至20多個國家。現在全球各國政府、企業界和憂心的人們紛紛自行著手因應疫情。

目前已有數個國家暫停來往中國的跨境交通，或是禁止上月率先爆出疫情的湖北省武漢市旅客入境。

但林德梅耶警告，這些國家努力透過關閉邊界和禁止武漢旅客入境來防止病毒蔓延，結果可能適得其反。

他表示，人們看到外來危險，把自己鎖起來，或許是符合邏輯的作法，但從過去的伊波拉（Ebola）或其他疫情可以得知，每當有人想要旅行，若官方路徑未開放，他們就會尋找非官方路徑。

林德梅耶說，但想要控制情勢、量測有無發燒、確認旅遊史，以及試圖監控入境人士、判定他們是否有任何感染徵狀，就得透過官方邊界口岸。

他表示：「這就是應保持官方邊界口岸開放的一大理由。」

呢個theory不嬲都鳩鳩地

偷渡客軍隊都阻唔到
方法千奇百怪

呢個組織講嘅嘢已經唔使理

世衛同中共都係痴撚線

謀殺罪會令殺人犯非法殺人，所以唔應該立法?
Goodest logic

得啦得啦
支那城市封關就有效防疫 習大大英明
美國封你關就恐怕疫情更嚴重

即係話中国人偷渡姐

呢個theory事後檢討就有用

出面po有聯署踢黑鬼走,鬼佬都覺個機構垃圾

埃及佬為屌閪屌到傻左

係呀
所以唔好有入境處

按世衛邏輯：
因為偷渡客方法千奇百怪
所以不如唔好有邊境
乜撚圍牆、哨站、守衛都唔好用

因為人終須一死
所以不如唔好有醫生, 唔駛醫啦
好既就自然會好
死既就自然會死

咩logic?
隻nigger以為其他地方都可以俾中國人好似非洲咁動物大遷徙?

要睇數據同情況，非法越境既數字即使少可以都比合法越境危險，因為佢哋會潛藏etc。

但大佬，伊波拉係非洲呢啲地方，個邊界一條直線咁長緊係易偷渡。
但香港你估咁易游水過黎咩

同反禁槍logic有部分相似

即係表示蝗蟲將會大軍壓境？

簡單嚟講，係：
沒有單一措施是100%安全的 (瑞士芝士每片都有窿)
但多項措施加埋，就會99.9999% 安全 (瑞士芝士放埋一齊, 就不會穿透)

封關就係其中一片得一個好細窿既瑞士芝士
按「瑞士芝士論」，封關不是100%安全，是會有非法入境 (細窿)
但夾埋其他非100%安全的措施 (執法、口罩、消毒、注意個人衛生 + 多留家中 + 50% home office etc.), 就會安全

依家世衛係自我推翻：
因為呢一片瑞士芝士(封關)有個細窿, 就唔好做啦！

大佬呀，全球嚟講香港人去旅行夠瘋狂啦啩？但就算香港人比日本封咗關，唔通會顛到偷渡都會想去日本旅行咩WHO班友幾錢一個月話？

歐洲 borderless freemovement

德國如果一爆發, 歐洲就真係封關都無用

香港唔係, 香港封得早, 係有用

非洲條國界多長？
香港條陸路邊界多長？

非洲警察數目多少？
香港黑警數目多少？

世衛其實真係毫無邏輯
比小學生智力還不如

咁最好勸服豬奶唔好封武漢同湖北佬嘅門口囉,比佢地周圍去旅行啦.

香港關口數都數到 其他地方你教我偷渡囉

非法越境咪大大條道理射撚死佢地囉屌！！！

所以世衛唔比台灣加入, 台灣都不需要可惜

世衛係一個政治機構及科學機構
佢唔比台灣加入, 就係講緊政治, 唔係講緊科學

香港班狗官解釋一下, 如果世衛只係一個純科學機構,
點解唔比台灣加入？

就算將來香港獨立咗, 世衛唔比我地加入,
都不可惜

官方講咁on9既野 咁係踩話官方防唔到非法野

支那狗有多少個會為買奶粉, 比錢坐大飛？

世衛都on

美國帶頭搞過一檔算啦

正常途徑入唔到境，就以不正常途徑入?
似係指難民

奶共奶到痴左線

其實係

醫學科研係美國領先世界, 有時歐洲都ok

只要 connect 咗歐美，其他垃圾廢國, 根本唔撚駛理

最緊要拉台灣入去
台灣醫療水平算高

中共用十幾年滲透，兩個月就催毀一個國際組織信譽

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

WHO 垃撚圾，繼續奶共啦，奶到全世界都中招

ok

咁美墨邊境無牆就無人偷去美國

由佢鳩up囉 經過今次 美國佬實搵機會收個on9會皮

封關會增加偷渡成本喎
正常人點撚柒知咁多非法出境途徑
有漏洞你唔撚識重兵把守？
你中門大開trace得黎病毒已經環繞地球幾轉啦

好鐘意你依個總結 置咗頂未

有邊境管制都有人會偷渡 呢個世界唔應該有邊關
有condom都可以大肚 做咩要birth control
有UN都會打仗 成個UN收皮啦

同人終歸一死有異曲同工之妙

每當有人想要旅行，若官方路徑未開放，他們就會尋找非官方路徑

世衞總幹事On撚柒，唔封關，幾萬人進出，政府夠資源check到幾萬人流動咩，非法入境咁易咩，而且捉到夠料遣返。who幫大陸幫到出面，話佢無俾中國把持真係唔撚信，我係西方國家就要求世衞改組，audit哂佢所有帳目，平衡返各國勢力，如果世衞仲係親中組織，西方國家應該杯葛另起爐灶

咁封武漢做咩，
咁咪掌握唔到咩武漢人經非法途徑離開武漢

世衛奶共奶撚到
呢種支那邏輯估唔到係由一個世界組織講出黎
世衛喎

台灣醫療水平高過香港

柏林圍場都封得到啦

OK

其實我唔明, 點解香港班記者, 無一個有能力當面質佢班狗官？

係記者會, D問題大多數都無乜POINT...

邊方面？

多謝世衛提醒有非法入境者
除咗要政府封關，海關入境水警要加強巡查邊境水域

邏輯奇怪，佢應該講緊落後國家人民會偷渡去避難？

但從過去的伊波拉（Ebola）或其他疫情可以得知，每當有人想要旅行，若官方路徑未開放，他們就會尋找非官方路徑。

林鄭又點兜

Who?

中衛收嗲啦

支衞

(off topic) 望到瑞士芝士啲窿窿 密集恐懼症發作

廢衛

Cls

台灣要多謝佢啦，心諗屌你唔洗守你啲on9規則，鍾意點就點

邊境係為咗減少偷渡
封關係為咗減少疫情入口

邊境守得好，偷渡難，偷渡人數自然會少。

封關同時，中國人會少咗入口，患病者入境機率係少咗，但同時啲人會從正規入口轉為偷渡，而偷渡成功嘅人會成為政府追蹤唔到嘅潛在傳染者。

有啲嘢不嬲係控制好過禁止。

個力架扮乜撚 細個偷野 大個強姦 到而家就玩貪污 做力架做到主席？唔好玩啦 啲力架都唔撚用腦既

除非每個來自疫區既旅客都強制14日隔離，如果唔係既話佢既理由根本唔成立

我覺得世衛既邏輯係合理，但用伊波拉做例子個前題已經唔岩香港

logic

今次又收咗幾多錢

有病嗰啲唔通可以游水去美國

之前其他病發燒check到就話,但今次incubation period無病徵有傳染性就收得皮

人必自侮，然後人侮之
非洲人以後唔好再扮可憐話比人歧視

歪理。正仆街

隻黑鬼收左幾錢？

唔怪得Donald Trump話呢檔野係垃圾黎
呢檔野同特衰政府係同一水平
錢就識攞叫佢做少少野都阿吱阿佐

世衞，屌佢